Podemos automatizar la ejecución de scripts SQL en Sybase de varias maneras. ¡Vamos por pasos!

✅ Opción 1: Usar isql (Interactive SQL)
Si tienes acceso a la línea de comandos de Sybase, puedes utilizar isql, que viene con el cliente de Sybase.

✨ Script básico en Bash o PowerShell:

bash
Copy
Edit
isql -S <SYBASE_SERVER> -U <USER> -P <PASSWORD> -D <DATABASE> -i script.sql -o output.log
-S: Nombre del servidor Sybase.
-U: Usuario.
-P: Contraseña.
-D: Base de datos.
-i: Archivo SQL que quieres ejecutar.
-o: Archivo de salida (para ver errores o resultados).
👉 Para automatizar esto, puedes crear un archivo Bash:

bash
Copy
Edit
#!/bin/bash
SYBASE_SERVER="mi_servidor_sybase"
USER="mi_usuario"
PASSWORD="mi_contraseña"
DATABASE="mi_base_de_datos"
SQL_FILE="mi_script.sql"
LOG_FILE="mi_log.log"

isql -S $SYBASE_SERVER -U $USER -P $PASSWORD -D $DATABASE -i $SQL_FILE -o $LOG_FILE
✅ Opción 2: Herramientas de CI/CD (Jenkins, GitLab CI)
Si quieres integrar esto en un flujo de CI/CD, puedes añadir este comando en el pipeline.

✅ Opción 3: Python + PyODBC
Si prefieres un enfoque más flexible, puedes usar PyODBC para ejecutar scripts SQL:

python
Copy
Edit
import pyodbc

conn = pyodbc.connect('DRIVER={Sybase ASE ODBC Driver};SERVER=my_sybase_server;PORT=5000;DATABASE=my_database;UID=my_user;PWD=my_password')
cursor = conn.cursor()

with open('mi_script.sql', 'r') as f:
    sql_script = f.read()

cursor.execute(sql_script)
conn.commit()
cursor.close()
conn.close()
✅ Opción 4: Shell Script + Cron Job
Si necesitas que se ejecute periódicamente, puedes automatizarlo con un cron job:

bash
Copy
Edit
crontab -e
Y añadir la línea:

bash
Copy
Edit
0 3 * * * /ruta/a/mi_script.sh
👉 Esto ejecuta el script todos los días a las 3 AM.

✨ ¿Qué opción te llama más la atención? Si quieres, podemos pulir la seguridad (por ejemplo, ocultar la contraseña) o afinar los logs. 🚀






You said:
Coomo seria con pyodbc o liquidbase
ChatGPT said:
¡Puedo guiarte por ambas opciones! Vamos por partes:

✅ 1. Automatización con PyODBC

Instalación:

bash
Copy
Edit
pip install pyodbc
Código Python básico:

python
Copy
Edit
import pyodbc

# Configura la cadena de conexión para Sybase
conn = pyodbc.connect(
    'DRIVER={Sybase ASE ODBC Driver};SERVER=my_sybase_server;PORT=5000;DATABASE=my_database;UID=my_user;PWD=my_password'
)

cursor = conn.cursor()

# Leer el archivo SQL
with open('mi_script.sql', 'r') as f:
    sql_script = f.read()

# Ejecutar el script SQL
try:
    cursor.execute(sql_script)
    conn.commit()
    print("Script ejecutado correctamente.")
except Exception as e:
    print(f"Error durante la ejecución del script: {e}")
    conn.rollback()

cursor.close()
conn.close()
✨ Puntos importantes:

Asegúrate de tener el controlador ODBC de Sybase instalado.
Si el archivo SQL tiene múltiples instrucciones, puedes hacer un cursor.execute() por cada sentencia, usando split(';').
Para programarlo periódicamente, podrías usar cron (Linux) o el Task Scheduler (Windows).
✅ 2. Automatización con Liquibase

✨ Ventajas:

Permite versionar tus scripts SQL.
Fácil de integrar en pipelines CI/CD.
Soporte para rollback.
👉 Pasos para Sybase con Liquibase:

✅ Instalación:
1️⃣ Descarga Liquibase: https://www.liquibase.org/download
2️⃣ Asegúrate de tener el driver JDBC de Sybase (por ejemplo, jconn4.jar).

✅ Estructura del proyecto:

pgsql
Copy
Edit
/liquibase-project
│
├── changelog
│   └── db.changelog-master.xml
├── scripts
│   └── mi_script.sql
├── liquibase.properties
└── liquibase
✅ Archivo liquibase.properties:

properties
Copy
Edit
url=jdbc:sybase:Tds:my_sybase_server:5000/my_database
username=my_user
password=my_password
driver=com.sybase.jdbc4.jdbc.SybDriver
classpath=lib/jconn4.jar
changeLogFile=changelog/db.changelog-master.xml
✅ Archivo db.changelog-master.xml:

xml
Copy
Edit
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<databaseChangeLog
    xmlns="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog"
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xsi:schemaLocation="http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog
        http://www.liquibase.org/xml/ns/dbchangelog/dbchangelog-3.8.xsd">

    <changeSet id="1" author="mi_nombre">
        <sqlFile path="scripts/mi_script.sql" relativeToChangelogFile="true"/>
    </changeSet>

</databaseChangeLog>
✅ Ejecución:

bash
Copy
Edit
liquibase update
✨ ¿Cuál de estas opciones te gustaría implementar primero? Si quieres, podemos afinar los detalles de los scripts SQL, el control de versiones o la configuración del entorno 🚀✨






You said:
Creame un ejemplo real, y usa docker compose para liquidbase e instalar sybase
ChatGPT said:
¡Claro! Voy a armarte un ejemplo real usando Liquibase, Sybase, y Docker Compose. ¡Vamos a ello! 🚀

Sybase Liquibase Docker
✨ ¡Listo! Este archivo Docker Compose:
1️⃣ Levanta un contenedor Sybase usando datagrip/sybase.
2️⃣ Liquibase se conecta a Sybase y aplica las migraciones usando el archivo db.changelog-master.xml.
3️⃣ Configura una red Docker compartida y espera a que Sybase esté listo antes de correr Liquibase.

⚙️ ¿Te gustaría que te genere el changelog XML y los scripts SQL de ejemplo? ¡Solo dime! 🚀✨






You said:
te falto los scripts y la data
ChatGPT said:
Edited
🎉 ¡Listo! Ahora tienes:
✅ Archivo Docker Compose: Configura Sybase y Liquibase.
✅ Changelog XML: Apunta a tu script SQL inicial.
✅ Script SQL de ejemplo: Crea la tabla employees e inserta datos iniciales.

✨ ¿Necesitas alguna validación o configuración extra? ¡Solo dime! 🚀






You said:
vaya ahora añade un scripts que te permita crear una nueva base datos con sus tablas y en el segundo ejemplo despues de crearla para modificar en diferentes pasos
ChatGPT said:
Edited
✨ ¡Listo! Ahora el flujo incluye:
✅ Crear la base de datos.
✅ Crear tablas y relaciones iniciales.
✅ Modificar las tablas en pasos separados (añadir columna y actualizar datos).

Si necesitas más pasos o afinar algo, ¡solo dime! 🚀






You said:
Estamos. ahora, crea un segundo scripts para crear indixes
ChatGPT said:
Edited
¡Listo! 🚀 Ahora el flujo incluye la creación de índices sobre las tablas employees y departments. Si necesitas afinar los índices o añadir más optimizaciones, ¡solo dime! ✨






You said:
Crea una nueva modificacion agregando un nuevo campo y por si tuviera que hacer rollbackl defini como
ChatGPT said:
Edited
¡Listo! 🎉 He agregado un nuevo campo phone_number a la tabla employees y he definido el rollback para eliminarlo. Si necesitas más modificaciones o optimizaciones, ¡solo dime! 🚀






You said:
y las ejecusiones de liquidbase como van?
ChatGPT said:
La ejecución de Liquibase en este setup va de la siguiente manera:

✅ Para aplicar los cambios:
Cuando levantas los servicios con docker-compose up, el contenedor de Liquibase ejecuta el comando:

bash
Copy
Edit
liquibase update
Esto aplica todos los cambios definidos en db.changelog-master.xml en orden, creando la base de datos, las tablas, los índices y agregando la columna phone_number.

✅ Para hacer un rollback:
Si necesitas revertir el último cambio (por ejemplo, quitar la columna phone_number), puedes entrar al contenedor de Liquibase y ejecutar:

bash
Copy
Edit
docker exec -it liquibase_migration liquibase rollbackCount 1
Esto deshace el último changeSet, usando la instrucción rollback definida:

xml
Copy
Edit
rollback="ALTER TABLE employees DROP COLUMN phone_number;"
✅ Para verificar el estado:

bash
Copy
Edit
docker exec -it liquibase_migration liquibase status
Esto te dirá cuáles cambios se han aplicado y cuáles faltan por ejecutar.

✨ Si quieres que te ayude a optimizar el flujo de rollback o automatizar algo más, ¡solo dime! 🚀